武漢肺炎疫情下 2020年仍有近5萬人移離香港 大型移民潮跡象已逐漸出現

統計處指，2020年年底的人口下跌由自然減少（即死亡多於出生）及香港居民淨移出（即移出多於移入）組成。去年首次出現6,700人的自然減少，死亡人數為49,800人，出生人數為43,100人，死人多過新生兒。

同時去年的淨移出人數為39,800人，其中10,100人為單程證持有人移入，但其他香港居民淨移出達49,900人。

政府在新聞稿中淡化移民對人口的影響，稱「香港居民以工作和讀書等目的進出香港，在概念上與移民並不相同，香港作為一個國際城市，人口的流動性一直很高」。

Source:

政府新聞稿企圖淡化

估唔到有咁多人靜靜雞咁走左
冇人走

疫情下淨移出5萬人，都幾誇張

冇諗過疫情下都咁樣

身邊朋友走下一個走下一個
只可惜臨走前唔能夠一班人食返餐

好慘
疫情下搞到冇得食

推

遲d去re u 啦

1%人口都冇，唔驚

有無前年數字比較下

淨移出29200

2019年淨移出29200
2018年淨移入20400

香港其實已經就快變成同大陸冇分別，好奇班大陸人仲會想落嚟香港拎福利同居住生活？

其實呢個都係問題

啲大劣喱一早拍晒片教人黎香港R盡福利，可以不勞而獲點解唔黎？

換呢d人落黎

因為當初班大陸人雖然死口唔認，但佢哋千方百計落嚟香港就係覺得香港好 (治安，政治環境，言論自由，學術研究，生活(食物樓宇)，醫療，仲有本特衰護照免簽)

而家樣樣都變差，甚至已經冇咗，咁心水清嘅大陸人仲會想落嚟？又或者班移咗落嚟班大陸人又撐警撐政府嘅藍絲廢中廢老而家會係點諗呢？

r福利掛

就算唔係直接交稅，你間接交既稅都係養緊呢班人同啲狗官黑警，點解仲唔走？

利伸：無BNO無學歷無錢無技術走唔到

五毛：移民做二等公民

未有bno 都有咁多
唔怪得港共日日出口術

對香港迷戀既支那人, 冇六億都有三億

有啲意外

唔出奇

你估支那人個個住北上廣
個個都想好似深圳咁靠偷香港偷到追上北上廣

唔只迷戀，現實利益都實有
特區護照點都好用過支那護照
搞移民又可以扮香港人
錢擺大陸又可以呃公屋呃老綜

合理

有錢既幾時都走得, 點解唔即走?

有危險既留多一秒都多一份危險, 點解唔即走?

未走又有少少儲蓄既見冇錢既去到都生活到, 點解唔pla 走?

利伸愛國愛港, 住緊係反美鬥士隔離, 即係美國

咁同我今朝講一樣
香港走人既速度比佢地相像快太多
輸入支那人既速度完全跟唔上先要不斷出口術

之後仲有冇得咁扮

有啲前途既都走啦 留返啲走唔到既垃圾

疫情下

走5萬入10萬

利申笑左

疫情都咁樣

入左10萬就唔會淨移出5萬啦

佢都本來就冇建設過香港
香港本來就唔屬於佢
就算將來香港爛晒冇得再抽水
對佢地有咩損失?
只係贏多贏少定冇得贏
但就肯定唔會輸
點解唔賭?

我代佢老母道歉
佢弱智啱啱響庇護工場出嚟

梗係要淡化啦，同走資一樣，當越走得快，其他人見到亦都會越走得快

但個數字公布出嚟有分別咩

未計有九成人係睇定先走

同埋疫情下

差唔多每個人總識一個今年移民

真心要多謝統計處

講緊依家歐美仲有疫情都5萬有好多未儲夠錢咋

我猜，就好似佢地想由鄉下去城市咁，而家由城市去個超級大城市。

問過一個不太藍既香港中國人，佢覺得香港已經好過中國好多好多，唔洗搞咁多關係，好鍾意香港，佢已經適應唔到中國既生活。佢唔明香港人點解要移民，雖然我試著解釋過。

點會無分別，高收入/高福利但係低稅收，呢d先係支那狗care既，你估班支那狗為左自由法治而黎咩

暫時唔覺真係有咁多移民
呢五萬我諗本身有唔少係大陸移落嚟又返上去
過咗七年就永久居民㗎啦
再扣埋有啲雙重國籍返咗本國避疫
我諗應該係一萬多啲係真係移民

增發單程證，引入大陸專才，美滋滋，666

150個單程證變1500個

有得走好走

唔走可能比每天既荒謬事激到嘔血而

5萬咁少?

農村想去城市
城市又想去更大嘅城市

我見北方人講起南方大城市 最羨慕佢哋嘅政府部門做嘢夠快同跟足程序 唔似北方乜都講關係人脈 想辦啲乜申請文件冇關係就拖返一頭半個月 再不斷踢波咁pass去唔同部門 有關係就三日同你搞掂

所以北方啲商業發展唔到係有原因

幻覺黎嫁姐

武肺
疫情

咁多呀

無知問
淨移出係點計
係咪計問咗稅局清埋稅果啲

因為有啲廿年前移咗民
係外國住，但香港有樓收租果啲

舊年仲未有bno
而且要扣返單程證

佢地仲幻想緊，未認知事實
不過唔緊要，反正食開屎

梗係要淡，嚇到外資唔嚟仲得了

尾2句唔太可能，因為除澳紐台灣外所有地方疫情都差過香港好多倍，如果呢個情況有影響既，美加英歐番香港避疫既應該可以offset到條數，唔會導致淨流失

2047前應該仲可以R到盡, 到左2047就難講喇

支那一線城市戶籍門檻仲高過香港多多聲
點解唔黎冇門檻又一直迷戀既國際大都會香港

音樂椅遊戲
愈走只會愈多

咁佢係支那又有乜福利可以R
對支那人黎講，係有贏冇輸既局，點解唔玩

有細路真係唔洗諗 所以年輕父母都會走

咁係因為佢地原居地仲衰過香港
香港起碼啲路都好行啲
商場唔會大浸渠味

大陸二三線城市啲路可以中間裂開政府又唔搞
有時唔覺意差啲仆死

港共：驚西 仲有班廉價奴工撐住 真係頂唔住咪到時先走

淨係英國lotr都幾千人
應該唔止咁少
反而因為武肺所以外國批移民批慢咗

吊

利申以前居住過半年

淨係上年抗疫基金香港人人有一萬班友已經屌哂鬼啦
相反佢地分埋都唔知有冇兩舊水，嗰吓有啲人先知自己根本唔比政府當係人

大陸人得罪講句起碼冇土地問題
一般黎到香港都係做低下層

其實都仲會
佢地考d大陸好既大學好難
但香港人dse極低分都可以入到係大陸好top既大學

唔驚

真係估唔到預30萬BNO去英國, 全世界已走5萬

差還差
可能熟悉當地環境所以想返去呢
如果係我 香港同其他地方都爆到半斤八兩 甚至香港再差啲 我都會想返香港夠啲

唔緊要，國家大把人落黎填返

完全冇同學冇朋友冇同事人走 有都係淨係plan緊 吹大晒

有14億精英南下移民，驚西咩

有d連登仔真係以為大陸到到都好似北京上海深圳咁
唔講2-3線城市
城市下面仲有鎮 村 lee d更窮嫁地方
黎香港拎到間公屋再拎綜援一定好過係大陸鄉鎮生活啦

一齊坐監日日有得食雞翼

香港差極都未有一日過200，計埋人口比例同歐美真係唔係半斤八兩既程度

同你講避疫去歐洲英國美國既，比我就唔撚信

其實有冇上年失蹤人口/無可疑自殺既數字對比下
佢個統計係2020年尾，係有人提早去英國，但應該冇咁多？

我都係斷鳩估
以自己嘅心態去揣測人哋
唔同意都ok大家討論下
我只係唔多覺個topic 2020年有5萬人移民

應該仲有一啲係準備升學移民，呢啲要幾年後先知，暫時數字上顯示唔到

真心估唔到，唔少地方疫情仲勁過香港，而且到外地承受既醫療負擔更高。

睇黎d人真係對香港政府、中共操控絕撚哂望先走。

我睇咗新聞 好似冇講呢個數據係幾時統計嘅
Lotr係2020年中7月8月先開始

咁少咋

20年都未有bno visa 未有加拿大owp
之後三年應該多到癲

鄭月鵝: 有新腥港人唔怕

政府仲有兩個問題 疫情完左走幾多 同 呢4年內畢業既大學生走幾多

但移民嗰班應該至少三成係有錢ge藍

靜靜雞走唔得 係要燈到港共唔俾人走

有幾個舊同學走左
我仲未做TB Test

跌邊度跌

諗下呢5萬人，平均每人帶走50萬，都已經好大筆數

我哋香港人食開新鮮肉，
依家只有死屍肉你食，
大陸人食開屎，
依家有死屍肉食，
梗係開心啦。

所以架船入緊水
但仲係咁加人落嚟
入水快過你補窿
點救都唔夠做
最好就係鑿大個窿做潛艇先可以攪到無人再敢落嚟

以移民正名都已經有5萬人
有好多用其他名義走佬應該仲多
簡單X2倍 都已經有10幾萬人走左
而且用得移民名義一係有錢一係有技能/技術

但好多黃嘅都有中產或以上
反而低收入階層好多藍